\Introduction

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{2}

Алгоритмы сортировки имеют широкое практическое применение. Сортировки используются в большом спектре задач, включая обработку коммерческих, сейсмических, космических данных. Часто сортировка является просто вспомогательной операцией для упорядочивания данных, упрощения последующих алгебраических действий над данными.

Сортировка применяется во многих областях программирования, например, базы данных или математические программы. Упорядоченные объекты содержатся в телефонных книгах, ведомостях налогов, в библиотеках,
в оглавлениях, в словарях.

Во многих вычислительных системах на сортировку уходит больше половины машинного времени. Исходя из этого, можно заключить, что либо сортировка имеет много важных применений, либо ею часто пользуются
без нужды, либо применяются в основном неэффективные алгоритмы сортировки.

В настоящее время, в связи с экспоненциально возросшими объемами данных, вопрос эффективной сортировки данных снова стал актуальным. В настоящее время в сети Интернет можно найти результаты производительности алгоритмов сортировки для ряда ведущих центров данных. 

Целью данной работы является изучение трудоемкости алгоритмов и способов ее минимизации на примере алгоритмов сортировки.

Для достижения данное цели были выделены следующие задачи:
\begin{itemize}
\item рассмотреть и изучить сортировки пузырьком, вставками и выбором;
\item реализовать каждую сортировку;
\item рассчитать их трудоемкость;
\item сравнить их временные характеристики экспериментально;
\item на основании проделанной работы сделать выводы.
\end{itemize}

